---
title: "FireWire ora e per sempre"
date: 2005-10-21
draft: false
tags: ["ping"]
---

Chiarimento definitivo sulla questione dei nuovi iPod e dei cavi di connessione

Quando ho ricordato che i nuovi iPod non possono essere usati per avviare un Mac come dischi di boot e che Apple raccomanda dal marzo 2004 di non farlo, ho ricevuto varie contestazioni, tra cui la segnalazione di <strong>blob dc</strong> di un cavo FireWire, disponibile sull'Apple Store, compatibile con il dock per iPod nano.

blob dc ha perfettamente ragione con il cavo (e lo ringrazio per la cortesia), ma il boot da FireWire non si fa. I nuovi iPod non possiedono un controller FireWire. Al massimo, con quel cavo, si può ricaricare l'apparecchio. Ma non si montano dischi sulla scrivania, né tantomeno si fa il boot.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>